【沙中綫醜聞】中科潘焯鴻再爆料：至少兩港鐵高層早知鋼筋被剪短

立法會今早（13日）召開鐵路事宜小組委員會特別會議，討論港鐵沙中綫紅磡站擴建工程中，鋼筋被剪短的事件。負責石屎工程的分判商中科的董事總經理潘焯鴻在會上透露，最少兩名港鐵高層早已知悉有鋼筋被剪短。

對於港鐵高層事前是否知情，港鐵早前表示，由於巡查沒有紀錄，亦沒有人上報，故對鋼筋被剪短一事並不知情，直至傳媒揭發才知道事件。

不過，潘焯鴻指，自己和港鐵高層一直有巡查地盤，期間自己有與港鐵沙中綫土木工程(南北線)總經理Aidan Rooney 直接溝通。對方曾至少三次詢問剪短綱筋情況有沒有停止，潘焯鴻回覆對方有關情況未曾停止，可見 Aidan Rooney 知悉有鋼筋被剪。

2015年8月至9月期間，中科前線人員有向港鐵職員透露，有鋼筋被剪短。「當我地前線人員向港鐵前線人員透露了之後，我地留意到，喺地盤層面係比較 OPEN 知道呢件事。前線亦都見到港鐵職員阻止，港鐵 Aidan Rooney 知道係好自然的事。」

潘焯鴻又透露，早在2016年尾已透過電話向港鐵工程總監黃唯銘提及事件，他感覺黃唯銘在通話前已經得知事件，對方有表示會盡早跟進。港鐵的報告也有顯示，中科興業在2017年一月已向禮頓發電郵反映問題，當時禮頓有將電郵轉發給港鐵，因此在書面上，港鐵最遲應該在2017年一月已經得悉事件。

pish